\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\part{Conclusion}

\chapter{Apports du stage}
\section{Processus de développement d'un projet}
%Grace aux différentes missions effectuées, j'ai pu avoir un aperçu complet du cycle de développement d'une application informatique.

Alors que nous débutions le projet Emmaüs, j'ai pu observer l'équipe du projet \opportunity{} qui préparait le lancement de la version 2.0 de l'application web.

J'ai donc pu avoir un aperçu complet du cycle de développement d'une application informatique depuis la rédaction des spécifications jusqu'au déploiement de l'application chez le client en passant par les réunions régulières des équipes pour faire le point sur l'avancement du projet. 

\section{Fonctionnement d'une entreprise}
Grace à mon travail sur l'application \opportunity{}, j'ai pu comprendre le fonctionnement d'une SSII (les clients, les contrats, \dots).

De mes quelques expériences professionnelles passées, je n'avais jamais eu l'occasion de prendre réellement connaissance du fonctionnement d'une entreprise. 

Lors de ce stage, j'avais en effet accès à la quasi-totalité des outils \atos{} (BlueKiwi, notes de frais, comité d'entreprise, \dots) dont l'utilisation (ou du moins la connaissance) permettent de mieux comprendre la vie en entreprise.

J'ai aussi eu l'occasion d'assister à plusieurs événements organisés par la direction de l'entreprise. Ces événements sont un excellent moyen d'en apprendre plus sur l'entreprise, ses résultats et ses objectifs tout en permettant de discuter avec des collaborateurs ou des personnes de la direction de manière plus libre.

\section{Par rapport aux études}
Tout au long de mes études, j'ai pu acquérir un certain nombre d'automatismes de travail et de compétences techniques qui m'ont été utiles lors de ce stage.

Certaines technologies étudiées ont été utilisées de manière similaire à ce que j'ai pu voir lors de mes études (conception de bases de données, Java, Android, \dots).

D'autres technologies ou méthodes vues pendant mes études m'ont aidé à aborder certaines techniques de développement ou certains outils (J2EE, git, docker, méthode agile, \dots) de manière plus précise.

\chapter{Conclusion}
Ce stage chez \atos{} a été pour moi très formateur et a très bien complété mon cursus universitaire en me permettant de mettre en application et d'approfondir ce que j'avais appris en cours. 

L'environnement du stage et le fait d'avoir été accompagné par des personnes (expérimentées ou même débutantes) toujours disponibles font qu'à aucun moment je ne me suis senti incapable d'avancer dans mes projets.

Ce stage m'a aussi permis de travailler avec des gens de différentes formations, ayant suivi des parcours différents et ayant plus ou moins d'expérience dans le métier. Cette diversité est un grand plus tant sur le plan Humain que sur le plan technique.

L’ambiance avec les collaborateurs de l’agence était très plaisante et mon intégration au sein de l’entreprise a été un succès, puisque j’ai reçu une offre d’emploi à l’issue de mon stage.

Je conseille \atos{} pour les personnes souhaitant effectuer un stage dans le développement car les sujets proposés sont très intéressants  et très complets. De plus, le stagiaire est entouré de professionnels compétents et disponibles.